特朗普拿著賬單來到北約，發布“宣戰書”施壓增加防衛費

1949年4月面世的世界最大集體防衛條約——北大西洋公約組織（北約）在迎來成立70周年
之際，因內部矛盾而陷入困惑。人們擔心，3日和4日在英國倫敦舉行的首腦會議，會因美
國總統特朗普要求增加防衛費分攤額的壓力、駐敘利亞美軍撤離後引發的後續風波等，只
會加深矛盾，而不是慶祝70周年。

特朗普總統、德國總理默克爾、法國總統馬克龍、英國首相約翰遜等29個成員國的首腦
將出席此次峰會。核心議題是防衛費分攤額。各會員國決定，截止到2024年把包括分攤額
在內的國防預算增加到國內生產總值（GDP）的2.0%，並在明年年末之前追加繳納1000億美
元（約118.65萬億韓元）的防衛費。雖然從2021年開始，美國的運營費分擔率也從現在的
22%降低到了16%，但特朗普政府表示“無法滿足”，正在施壓追加增加費用。

據美國有線電視新聞網（CNN）等媒體報道，特朗普2日前往倫敦前表示，“美國出錢太
多，所以情況並不公正。我有責任從美國提供保護卻不付錢的其他國家那裏拿到錢。”飛
機起飛後，他通過推特說：“我代表這個國家，去歐洲為美國人努力戰鬥。”美國國務卿
蓬佩奧當天也表示：“特朗普總統就任後接受采訪時表示，北約成員國的防衛費增加規模
達到1300億美元。在今後3、4年內，這壹數字還將增加數千億美元。”

歐洲各國對美國的單方面態度表現出不滿。特別是，對特朗普政府不顧北約的強烈反對
，決定撤回駐敘利亞美軍的做法，輿論提出了強烈的批評。馬克龍總統上個月7日對此予以
強烈譴責，並稱“北約處於腦死亡狀態”。CNN說：“北約成立70周年之際，展示自己的年
齡。雖然不會破裂，但同盟的凝聚力將遠不如過去。”《衛報》也提到美國可能退出北約
，“如果特朗普明年成功連任，他可能會向北約宣告終結”。

被稱為“英國特朗普”的首相約翰遜與特朗普總統有著密切的關系，在特朗普總統訪問倫
敦期間，他決定不另外舉行兩國首腦會談。這與默克爾總理和馬克龍總統決定舉行雙邊會
談形成了鮮明的對比。在12日提前議會選舉中獲勝已成定局的情況下，約翰遜此舉似乎不
想刺激“反特朗普”情緒高漲的英國民心。在輿觀等各種民意調查中，執政的保守黨領先
第壹在野黨工黨10個百分點以上。

約翰遜當天在廣播采訪中表示：“特朗普總統最好不要提及議會選舉”，“作為親密的
同盟和朋友，美國和英國最好不要介入彼此的選舉。”特朗普在7月國事訪問時，公開支持
即將參加保守黨代表競選的約翰遜，受到了幹涉內政的批評。

Tui

幫推呢個POST呀 大家唔撚記得左?

以後邊個想屌人、互屌、對自己人有不滿，就望住呢堆相（2）

要求北約去南海

北約幾時黎